一句講晒 打的係蝗語定廣東話

的士本身就係香港特有叫法，點解會無啦啦變蝗語

蝗語係打車

打你老母的咩
香港人係講搭的架

屌你都廢撚事
自盡喇柒頭

大把香港人講打的啦傻閪

大撚把香港人睇蝗劇喇
唔通蝗劇都變港劇咩傻閪

打的我自己唔多聽 飛的就多

講開搭的士 飛的
打的 同dc9打

講開同聽開都係飛的或者搭的

講打的嗰班唔該死撚返上大陸啦

咁臭係，用開飛的

打的

大陸唔係叫計程車嫁咩 點會有打的依個term出現

打少左個士字

我係香港土生土長左廿鳩幾三十年，
細細個果時係聽人講開 打的。
到大個左就叫飛的，搭的士等。
所以我撐打的係廣東話。

話自己用開、聽開乜乜乜嚟做證據真係得啖笑

留名等睇你比數據

大陸都叫的士

我記憶中，打的呢句係我廣東省d親戚講先嘅。
我第一次聽到覺得超un耳，所以印象好深。
以前香港從來無打的呢個講法，至少90年代前仲未有。

樓主幾多歲？
以前香港冇人講打的
係講搭的士，截的士
大陸人先會講打的

截的士係人話
打的係蝗話

你有無睇過我講咩架
的士係香港獨有語言
即係由Taxi譯翻做廣東話
大陸/台灣 叫計程車

自己廿幾歲，印象中細細個已經聽過屋企人講（全部都係香港出世，唔好老屈我 ）

以前香港人講塔的
d 大陸人當普通話聽落個塔字咪變成打

廣東人都係叫的士架
你屋企人學大陸人講野笑鳩佢地咋

以前廣東省d人都係用廣東話，唔係香港獨有。
仲有7，80年代我東莞d親戚已經睇緊TVB
計程車喺東莞同深圳只係畫面語，口語都係用的士。